科大學生會：習近平新時代具中國特色的社會主義思想冠狀病毒，或稱新冠病毒

《科大學生會就全球抗疫之聲明》

由首宗確診到今下短短幾月間，中國肺炎（習近平新時代具中國特色的社會主義思想冠狀病毒，或稱新冠病毒）肆虐全球，為公共衛生以及各國經濟帶來沉重打擊。我校亦受疫情影響，校內最近亦出現一宗外遊後初步確診個案，患者本月十二日離港，昨日回港時出現病徵並立即送院。患者並非居於科大，校方現正聯絡可能接觸者並提供協助。本會將繼續與校方部門及各宿舍保持聯絡，務求將疫情資訊盡快帶予各位。

鑑於外地疫情嚴峻，本會稍早前通過撥款用以抗疫，部分款項轉予韓國學生會及臺灣學生會，補助當地科大生購買口罩及衛生用品等。本會亦呼籲在外科大學生留意當地衛生部門指示，避免人群及社交活動。仍然身處外地之科大生可參考及分享以下英文字訣保持個人衛生：

W Wash your hands often (經常洗手)
U Use masks properly and responsibly (正當使用口罩)
H Have your temperature checked daily (每日量體溫)
A Avoid large crowds (避免人群)
N Never touch your face with unwashed hands (未洗手前切忌觸摸面部)

因疫情而中斷學業交流之科大生，可致電校方二十四小時求助熱線+852 3469 2840或聯絡本會尋求協助。本會亦呼籲交流生回港後自行隔離觀察或入住科大臨時隔離中心，避免外出及定期量度體溫。

凡中国製造的，必不持久。本會相信全球合力定能打敗中國肺炎，亦希望世界各國汲取港人經驗，於沙士後停止相信中国政府所謂通報機制，一個打壓示警醫生的政權毫不可信。香港之所以疫情相對輕微，全賴港人在無政府狀態下提早做足準備，坊間及企業等自行籌劃抗疫物資。世界必須謹記中國肺炎發源及擴散之成因，保持警惕，保持戒心，方能避免下一次中国病毒。

科大學生會
二零二零年三月十八日

#chinese_coronavirus #wuhan_pneumonia #kung_flu_fighting #一命WuFlu #東亞病flu #winnie_the_flu

師弟

winne the flu

你咁講佢又要改過個名架喇

推

仲有以習近平同志為核心的黨中央

識玩

push

武漢肺炎是中華人民共和國不可分離一部分，你同意嗎?

武漢肺炎是中華人民共和國不可分離一部分

武漢肺炎自古以來是屬於中國的

你認同嗎？

呢個唔錯

新...冠病毒

科大

一命wuflu

UST

因航玩法
戴多個頭盔可以寫 美譯：Chinese virus

Push

高汁

3月20日新鮮出爐，泛民出賣香港人證據

請置頂，cctai班含家產今日咪撚導手足入元朗送頭

［同我推到上熱門］竟然無人講建制派又利益輸送